<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Unsere Teams on Hugo Two-Level Menu</title><link>https://philipp-heyse.github.io/jsg/unsere-teams/</link><description>Recent content in Unsere Teams on Hugo Two-Level Menu</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://philipp-heyse.github.io/jsg/unsere-teams/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bambinis</title><link>https://philipp-heyse.github.io/jsg/unsere-teams/bambinis/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://philipp-heyse.github.io/jsg/unsere-teams/bambinis/</guid><description>&lt;h1 id="füllen-messis-fussstapfen-voll-aus"&gt;FÜLLEN MESSIS FUSSSTAPFEN VOLL AUS:&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;UNSERE G-JUNIOREN/BAMBINIS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Schwerpunkt in der Arbeit mit unseren kleinen Messis, Musialas und Mbappés liegt in der
ganzheitlichen Förderung durch vielseitige Bewegungsaufgaben. Dazu gehören auch u.a. Hüpfen,
Springen. Klettern, Balancieren oder auch Fangspiele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir möchten den Kindern spielerisch den Ball und dessen „Bewegungsmöglichkeiten“ näherbringen,
etwa fliegen, rollen, hüpfen oder anhalten. Dabei vermitteln wir einfache Grundregeln rund um das
Miteinander- und Gegeneinanderspielens. Kreativität und Spielfreude werden durch kleine und
unterschiedliche Spiele mit Ball gefördert.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>F-Jugend</title><link>https://philipp-heyse.github.io/jsg/unsere-teams/f-jugend/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://philipp-heyse.github.io/jsg/unsere-teams/f-jugend/</guid><description>&lt;h1 id="die-kommenden-wusialas"&gt;DIE KOMMENDEN WUSIALAS:&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;UNSERE F-JUNIOREN.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei den 7- bis 8-jährigen Dribbelkünstlern steht die Freude am miteinander Fußballspielen im Fokus.
Was wir und die Kinder lieben, ist eine freundschaftliche und spielerische Bolzplatzmentalität.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Kinder erlernen während des Trainings spielerisch erste Grundtechniken wie Dribbeln, Passen,
Ballannahme, Schießen oder Ballkontrolle. Auch auf das Üben des beidfüßigen Spiels wird bereits
hingearbeitet. Taktische Tipps helfen ihnen bei Angriffs- und Abwehrsituationen. Ein besonderer
Schwerpunkt liegt im Miteinanderspielen als Team, d.h.: Wir achten auch darauf, dass die Kinder
besser positionierte Kinder erkennen und anspielen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>E-Jugend</title><link>https://philipp-heyse.github.io/jsg/unsere-teams/e-jugend/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://philipp-heyse.github.io/jsg/unsere-teams/e-jugend/</guid><description>&lt;h1 id="freundschaft-auf-die-eins"&gt;FREUNDSCHAFT AUF DIE EINS:&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;UNSERE E-JUNIOREN.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei unseren 9- bis 10-jährigen Teamplayern werden Fähigkeiten wie Geschicklichkeit und
Schnelligkeit mit dem Ball gefördert. Auch schwierigere Techniken wie der beidfüßige Umgang mit
dem Ball wird zum Thema beim Passen, Ballannehmen und -mitnehmen oder Schießen. Das
Kopfballspiel wird altersgerecht mit Softbällen geübt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zudem möchten wir in dieser Altersstufe auch taktische Grundregeln für eine gute Raumorientierung
und -aufteilung auf dem Spielfeld vermitteln. Neben einem stark fördernden Charakter fordern wir –
individuell – nun auch unsere Spieler ein wenig mehr und fördern ihre persönlichen Stärken. Ohne
dabei das Wesentliche aus dem Blick zu verlieren: den Spaß am Fußball mit Freunden, denn
Fairness, Zuverlässigkeit und Freundlichkeit gehören genauso auf den Platz wie Gewinnen und
Verlieren.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>D-Jugend</title><link>https://philipp-heyse.github.io/jsg/unsere-teams/d-jugend/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://philipp-heyse.github.io/jsg/unsere-teams/d-jugend/</guid><description>&lt;h1 id="stehen-als-team-stabil"&gt;STEHEN ALS TEAM STABIL:&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;UNSERE D-JUNIOREN.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die 11- bis 12-jährigen zukünftigen Ballon-d’Or-Anwärter befinden sich im besten Lernalter für den
Entwicklungsprozess. Im „Goldenen Lernalter“ werden sie durch ein systematisches Training der
Basistechniken und deren Anwendung in verschiedenen Spielsituationen geschult. Dabei werden
weiterhin Spielfreude und Spielkreativität im Vordergrund stehen. Der altersbedingten hohen Lern-
und Leistungsbereitschaft werden wir gerecht durch die Schulung individualtaktischer Defensiv- und
Offensivabläufe, etwa das Spiel 1:1 oder das Spielen in Überzahl- und Unterzahlsituationen.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>